%@Dif:3
\[\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{aireactivite21-3}&\includegraphics{aireactivite21-4}\\
Figure 1&Figure 2\\
\end{tabular}
\]
Sur les deux figures ci-dessus, on a dessiné la même surface rectangulaire.
\begin{myenumerate}
\item Pour chacune des figures, indique si oui ou non, on peut calculer, dans l'unité d'aire donnée, l'aire de la surface rectangulaire. Justifie la réponse.
\par Figure 1 :\dotfill
\par Figure 2 :\dotfill
\item Quelle est l'aire de la surface rectangulaire en mm$^2$ ? Convertis ensuite la réponse en cm$^2$.
\dotfill\par
\dotfill
\item Effectue le produit $6,9\times2,7$. Que représente le résultat ?\dotfill
\item Comment calcule-t-on l'aire d'une surface rectangulaire de longueur $a$ et de largeur $b$ lorsque $a$ et $b$ sont exprimées dans la même unité ?\dotfill\par\dotfill
\end{myenumerate}